+++
title = "小山高専で説明会を開催しました"
linkTitle = "小山高専で説明会を開催"
date = "2021-06-15"
authors = ["masashio"]
tags = ["説明会", "小山高専"]
aliases = ["/blog/2021/06/15/"]
+++

小山高専ではじめての説明会を開催しました。
本科1年から専攻科1年まで計15名の学生が参加してくれました。

最初に大谷と服部が加速器や茨城高専での活動について説明。
つづいて、2020年度に小山高専を卒業し、現在、KEK機械工作センターで技術職員として働いている方にキャリアパスに関して講演してもらいました。

説明会後のアンケートでは、15人全員が加速器製作活動に興味を持ってくれていて、
「これからの活動が楽しみです」といってくれています。

![KEK・大谷が加速器の概要と小山高専での活動方針について説明しました](DSCN2694_featured.JPG "KEK・大谷加速器の概要と小山高専での活動方針について説明しました")

![茨城高専・服部がリモートで茨城高専での活動を紹介しました](DSCN2702.JPG "茨城高専・服部がリモートで茨城高専での活動を紹介しました")

![2020年度の小山高専卒業生がKEK機械工作センターでの業務内容について紹介してくれました](DSCN2702.JPG "2020年度の小山高専卒業生がKEK機械工作センターでの業務内容について紹介してくれました")

近日中に小山高専で活動を開始する予定です。
